\section{צורות אדוורביאליות\\\C{⚙}}

\include{parts/grammar/adverbial/prepositions}

%%% TOADD
%%% Yr oedd ei hwyneb yn bur lân ac yn disgleirio, ond darfyddai'r lle glân yn union o dan ei gên, mewn llinell derfyn ddu.
%%% two different, compatible types of ADV

%%% TOADD in the proper place (until EOF; remove %%%):
%%% \subsection{\monotitle{\C{yn} עם ביטוי שמני}}
%%% 
%%% \begin{frame}{⚙}
%%% 	\begin{cymraeg}
%%% 		\begingl
%%% 			\gla Aeth y crio\textbf{’n} sgrechian//
%%% 			\glb פועל\_תנועה.\Pst{}.\Tsg{} ה־ לבכות-\Prep{} לצרוח.//
%%% 			\glft הבכי הפך לצרחות.
%%% 			\exsrc{KR}{Te yn y Grug}{Gofid (pennod~1)}//
%%% 		\endgl
%%% 	\end{cymraeg}
%%% 
%%% 	\vfill
%%% 
%%% 	\uncover<2>{
%%% 		\begin{cymraeg}
%%% 			\begingl
%%% 				\gla ‘A mi gafodd Mair gweir iawn gin i mam nes oedd hi\textbf{’n} sgrechian dros y tŷ,’ ebe Begw.//
%%% 				\glb ו־ \Prt{} לקבל.\Pst{}.\Tsg{} מאיר הרבצה \Intens{} \Prep{} \Poss{}.\Tsg{}.\F{} אמא עד\_)ש־( להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Tsg{}.\F{}-\Prep{} לצרוח \Prep{} ה־ בית \Vd{} בגו//
%%% 				\glft „ומאיר קיבלה מכות הגונות מאמא שלה עד שהיא צרחה ברחבי הבית,” אמרה בגו.
%%% 				\exsrc{KR}{Te yn y Grug}{Y Pistyll (pennod~2)}//
%%% 			\endgl
%%% 		\end{cymraeg}
%%% 	)
%%% \end{frame}
%%% 
%%% \begin{frame}{⚙}
%%% 	\begin{cymraeg}
%%% 		\begingl
%%% 			\gla Roedd Mrs Potter \textbf{yn} chwaer i Mrs Dursley, ond doedden nhw ddim wedi cyfarfod ers bynyddoedd; […]//
%%% 			\glb \Prt{}-להיות.\Impf{}.\Tsg{} גברת \E{PN} \Prep{} אחות \Prep{} גברת \E{PN} אבל \Neg{}-להיות.\Impf{}.\Tpl{} \Tpl{} \Neg{} \Prep{} להפגש \Prep{} שנה.\Pl{}//
%%% 			\glft גברת פוטר היתה אחותה של גברת דרסלי, אבל הן לא נפגשו זה שנים; […]
%%% 			\exsrc{JKR}{Harri Potter a Maen yr Athronydd}{pennod 1}//
%%% 		\endgl
%%% 	\end{cymraeg}
%%% 
%%% 	\vfill
%%% 
%%% 	\begin{cymraeg}
%%% 		\begingl
%%% 			\gla “[…] Nan, rwyt ti’n chwaer i fi. Un peth y’n ni. Un enaid, un pa…”//
%%% 			\glb ~ \L{PN} \Prt{}-להיות.\Prs{}.\Ssg{} \Ssg{}-\Prep{} אחות \Prep{} \Fsg{} אחד דבר להיות.\Prs{}.\Fpl{} אחד נפש אחד …//
%%% 			\glft נאן, את אחותי. אנחנו דבר אחד. נפש אחת, …
%%% 			\exsrc{Fflur Dafydd}{Y Llyfrgell}{Dan (pennod 32)}//
%%% 		\endgl
%%% 	\end{cymraeg}
%%% \end{frame}
%%% 
%%% %TODO: להשוות תרגומים של התנ״ך עם fy chwaer wyt (ti)
%%% 
%%% 
%%% 
%%% \subsection{מבנים עם \C{eisiau}}
%%% 
%%% \settitle{\btitle{דוגמאות}{Enghreifftiau}}
%%% 
%%% \begin{frame}{\contitle}
%%% 	\begin{cymraeg}
%%% 		\begingl
%%% 			\gla Mae arnaf \textbf{eisiau} mynd.//
%%% 			\glb להיות.\Prs{}.\Tsg{} \Prep{}.\Fsg{} רצון ללכת//
%%% 			\glft אני רוצה ללכת.//
%%% 		\endgl
%%% 	\end{cymraeg}
%%% \end{frame}
%%% 
%%% 
%%% \begin{frame}{\contitle}
%%% 	\begin{cymraeg}
%%% 		\begingl
%%% 			\gla {Yr} {oedd} {arni} {ei} {ofn} ac {yr} {oedd} {arni} \textbf{eisiau} {rhedeg} oddi wrtho, […]//
%%% 			\glb \Prt{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Prep{}.\Tsg{}.\F{} \Poss.\Tsg{}.\M{} פַּחַד ו־ \Prt{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} //
%%% 			\glft היא פחדה ממנה [מהגופה] ורצתה לברוח ממנה, […]
%%% 			\exsrc{KR}{Te yn y Grug}{Gofid (pennod~1)}//
%%% 		\endgl
%%% 	\end{cymraeg}
%%% \end{frame}
%%% 
%%% \begin{frame}{\contitle}
%%% 	\begin{cymraeg}
%%% 		\begingl
%%% 			\gla Yr oedd arno \textbf{eisiau} ei chusanu, ond yr oedd yn rhy swil.//
%%% 			\glb \Prt{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Prep.\Tsg{}.\M{} רצון \Poss{}.\Tsg{}.\F{} לנשק אבל \Prt{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Prep{} יותר\_מדי ביישן//
%%% 			\glft{הוא רצה לנשק אותה, אבל היה יותר מדי ביישן.}
%%% 			\exsrc{KR}{Traed mewn Cyffion}{pennod~9}//
%%% 		\endgl
%%% 	\end{cymraeg}
%%% \end{frame}
%%% 
%%% 
%%% 
%%% 
%%% 
%%% 
%%% 
%%% 
%%% 
%%% 
%%% \settitle{\btitle{דוגמאות}{Enghreifftiau}}
%%% 
%%% \begin{frame}{\contitle}
%%% 	\begin{cymraeg}
%%% 		\begingl
%%% 			\gla \textbf{Yr} \textbf{oedd} \textbf{arni} \textbf{ofn} cael drwg gan ei mam, fel y câi bob amser am ddal i grio.//
%%% 			\glb \Prt{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Prep{}.\Tsg{}.\F{} פַּחַד לקבל רע \Prep{} \Poss.\Tsg{}.\F{} \Prep{} \Nmlz{} לקבל.\Impf{}.\Tsg{} כל זמן \Prep{} להמשיך \Prep{} לבכות//
%%% 			\glft היא פחדה להענש על־ידי אמהּ, כמו שנענשה כל פעם על זה שהיא המשיכה לבכות.
%%% 			\exsrc{KR}{Te yn y Grug}{Gofid (pennod~1)}//
%%% 		\endgl
%%% 	\end{cymraeg}
%%% \end{frame}
%%% 
%%% 
%%% \begin{frame}{\contitle}
%%% 	\begin{cymraeg}
%%% 		\begingl
%%% 			\gla {Yr} {oedd} {arni} \textbf{ei} \textbf{ofn} ac yr oedd arni eisiau rhedeg oddi wrtho, […]//
%%% 			\glb \Prt{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} \Prep{}.\Tsg{}.\F{} \Poss.\Tsg{}.\M{} פַּחַד ו־ \Prt{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} //
%%% 			\glft היא פחדה ממנה [מהגופה] ורצתה לברוח ממנה, […]
%%% 			\exsrc{KR}{Te yn y Grug}{Gofid (pennod~1)}//
%%% 		\endgl
%%% 	\end{cymraeg}
%%% \end{frame}
%%% 
%%% 
%%% %%% TODO:
%%% % Safaf innau wrtho, ac er y gwres, mae arnaf annwyd oherwydd y tywydd diflas.
